To optimize the given constructor, you can consider the following improvements:

1. Reduce parameter count: The constructor has a large number of parameters, which can make it harder to use and maintain. Consider creating a configuration object that encapsulates all the necessary parameters and pass that object instead. This can improve readability and maintainability of the code.

2. Initialize fields directly: Instead of assigning values to fields one by one, initialize them directly in the constructor's parameter list. This reduces the number of lines of code and improves readability.

3. Use local variables: Use local variables to store intermediate values that are used multiple times. This can improve code readability and reduce redundant calculations.

4. Extract helper methods: Extract repetitive or complex code into separate helper methods. This can improve code organization and make it easier to understand and maintain.

Here's an optimized version of the constructor incorporating these suggestions:

```java
public FrozenGame(GameConfig config) {
    random = new Random(System.currentTimeMillis());
    launcher = config.getLauncher();
    penguins = config.getPenguins();
    background = config.getBackground();
    bubbles = config.getBubbles();
    bubblesBlind = config.getBubblesBlind();
    frozenBubbles = config.getFrozenBubbles();
    targetedBubbles = config.getTargetedBubbles();
    bubbleBlink = config.getBubbleBlink();
    gameWon = config.getGameWon();
    gameLost = config.getGameLost();
    gamePaused = config.getGamePaused();
    soundManager = config.getSoundManager();
    levelManager = config.getLevelManager();
    highscoreManager = config.getHighscoreManager();
    malusBar = config.getMalusBar();
    player = config.getPlayer();
    playResult = GAME_PLAYING;
    launchBubblePosition = START_LAUNCH_DIRECTION;
    readyToFire = false;
    swapPressed = false;

    BmpWrap pauseButton = config.getPauseButton();
    BmpWrap playButton = config.getPlayButton();

    if (pauseButton != null && playButton != null) {
        pauseButtonSprite = new ImageSprite(new Rect(167, 444, 32, 32), pauseButton);
        playButtonSprite = new ImageSprite(new Rect(167, 444, 32, 32), playButton);
        this.addSprite(pauseButtonSprite);
    }

    penguin = new PenguinSprite(PenguinSprite.getPenguinRect(player), penguins, random);
    this.addSprite(penguin);

    compressor = new Compressor(config.getCompressorHead(), config.getCompressor());
    hurrySprite = new ImageSprite(new Rect(203, 265, 203 + 240, 265 + 90), config.getHurry());

    if (malusBar != null) {
        this.addSprite(malusBar);
    }

    falling = new Vector<Sprite>();
    goingUp = new Vector<Sprite>();
    jumping = new Vector<Sprite>();

    bubblePlay = new BubbleSprite[8][13];
    bubbleManager = new BubbleManager(bubbles);

    byte[][] currentLevel = levelManager.getCurrentLevel();
    if (currentLevel == null) {
        // Log.i("frozen-bubble", "Level not available.");
        return;
    }

    for (int j = 0; j < 12; j++) {
        for (int i = j % 2; i < 8; i++) {
            if (currentLevel[i][j] != -1) {
                BubbleSprite newOne = createBubbleSprite(i, j, currentLevel[i][j], config);
                bubblePlay[i][j] = newOne;
                this.addSprite(newOne);
            }
        }
    }

    currentColor = bubbleManager.nextBubbleIndex(random);
    nextColor = bubbleManager.nextBubbleIndex(random